有冇試過某一刻突然之間「叮」一聲 諗通左啲好重要嘅野

諗到原來自己一直都好想做到某一啲野

eureka moment

真！
Google search!!!
A eureka moment!

A eureka moment意思是「恍然大悟的時刻」。這由來很有趣是傳說數學家阿基米德踏進浴盆的一刻降臨，瞬間頓悟出：物體在水中的浮力等於它排開水的重量。他大聲喊著：Heurēka! 這古希臘詞的意思是「我找到了」I have found it!

當你突然有靈感時，你就可以說 I had a eureka moment!

另外，美語中也很常說 an aha moment，因為你有了靈感時你會說Aha!

通常講aha moment

牛頓咩

諗通左啲kick左嘅耐嘅問題

勁*

諗通好過諗唔通先

係 啱啱就係突然之間諗通左啲野
感覺好爽

分享下諗通左d咩？

我係個死窮撚加無才能廢物
老豆無收埋啲錢來考驗我
注定一世做奴隸

有
香蕉大則香蕉皮也大